[和理辯] 我地需要一場關於正義嘅思辯

我地需要一場關於正義嘅思想辯論
呢啲思辯嘅目的唔係為咗製造風向，或者討論嚟緊一啲好實質嘅行動
而係俾我地討論呢場革命嘅價值，特別係前線

宜家充斥住太多嘅所謂主流意見，其實都只不過係一班key opinion leader嘅諗法，好似聽細良唔代表鐘意佢建制抗爭呢個觀點，聽得白兵嘅又未必同意佢一啲論述

正正因為佢地都代表唔到我地對於正義或者呢場革命嘅真正諗法，所以我地應該要有一場大眾嘅思辯，目的係俾我地自己思考一下自己行到場革命嘅呢一刻，究竟我地相信緊啲咩，支持我地行動背後嘅係咩嘅一套論述

而最重要嘅，係我地嘅思想要進步

好多人見到杜生對尻叻嗰場辯論，覺得杜生好似欠缺一套支持自己信念同行動嘅論述，就變咗師奶鬧交咁，而我之前俾狗咬完一排，都曾經質疑過自己付出代價嘅價值喺邊，但當我喺臭格一路諗，就發現其實只係我仲未諗得通我參與呢場革命嘅信念係咩

好多人以為信念就係捍衛民主自由，為自己嘅尊嚴而戰

但從來都冇人同你講點解要捍衛民主，當你老豆問你民主國家都係破產，中國社會主義下就人人安居樂業，可能你都諗唔到理由去反駁

但係我就覺得民主制度可能會令國家腐敗，但係如果政府有錯，我地可以拉佢落馬，我地可以改變現狀，呢個就係我嘅論述，或者社會一部分嘅論述，而呢個就係我參與呢場革命嘅理由，我要民主！

你老豆又可能話，社會安定和平先係我地要擁護嘅嘢，冇安定和平點會有生活呢

而我覺得說仔(storyteller)講得好啱，究竟和平嘅價值喺邊，和平嘅價值在於有和平，我地嘅生命先有保障，可以喺社會生活
但宜家香港啲狗濫暴，不但有警察暴力，仲有制度暴力，咁和平就一早已經打破咗，當我地唔能夠喺社會安心生活，咁和平仲有咩價值，若然繼續高舉和平，咁就係對作為社會一份子嘅自己嘅侮辱，因為你唔肯面對現實

呢啲思辯唔單止俾我地嘅思想進步，仲可以justify 我地做緊嘅嘢，令我地嘅信念更加堅固

推